\section{Tests} 

\subsection{Allgemeines}
Um die korrekte Funktion sicherzustellen, wurden viele Test per Hand durchgeführt. Später konnten diese Tests teilweise per Skript ausgeführt werden. Beispielsweise wurden  über den Webclient oder die Kommandozeile Eingaben getätigt und darauf die Anzeige nachvollzogen.

Die APIs (Rest-API und Agent-API) wurden intensiv mithilfe von curl getestet.Es wurden auch exotische Sonderfälle betrachtet, um sicherzustellen, dass keine Internal Server Errors auftreten. Dennoch kann man nie ganz sicher sagen, dass man alle Konstellationen getestet hat. In der Qualitätssicherung werden unsere Tests noch intensiver ausgeführt, um das korrekte Verhalten des JMS und der Clients sicherzustellen.

\subsection{Protokoll und Funktionalität der Einzelsysteme}
Die korrekte Zusammenarbeit des Job Management Servers mit dem Command Line Interface oder dem Webclient über die REST-API wurde mit Hilfe der zur Verfügung gestellten Testserver (virtuelle Maschinen) überprüft. Die Tests wurden dahingehend modifiziert, dass ein möglichst breiter Test der Funktionalität gewährleistet ist.

\newpage